\poemtitle{Долго ли}
\settowidth{\versewidth}{Падай по усечённой параболе.}
\begin{verse}[\versewidth]
  Вечный плачь колокольным звоном.\\*
  Жгут костры, покурим --- долго ли?\\*
  Утопающий в кленовых листьях,\\*
  Город, небом кому-то обещанный.\\!

  Мертвецы с глазами лисьими,\\*
  Чернь в подвалах звенит бутылками.\\*
  Долго ль? Коротко ль? Небо красное.\\*
  Небо синее, осень завядшая.\\! 

  Падай, падай в пропасть листьями,\\*
  Падай по усечённой параболе.\\*
  Долго ль? Коротко ли? Дна достигнут\\*
  Удар исподволь ожидавшие.\\!

  Ожидавшие, но не ожившие.\\*
  Пьяные, с крестами ухоженными.\\*
  Что ж ты рожею своею застишь мне\\*
  Небо чистое и прозрачное?\\!

  \attrib{$20\frac{3}{VII}08$}
\end{verse}
